%@metapost:nice2004.mp
%@Titre: Nice -- 2004
\par\compo{1}{nice2004}{1}{Les points $A$, $B$ et $C$ sont alignés ainsi que les points $A$, $D$ et $E$.\\Les droites $(BD)$ et $(CE)$ sont perpendiculaires à la droite $(AE)$.\\ 
$AB = 2,5$\\ 
$BD = 1,5$\\ 
$CE = 4,5$.}
\begin{myenumerate}
\item Calculer $AD$. Justifier.
\item Déterminer la mesure arrondie au degré de l'angle $\widehat{BAD}$.
\item Calculer $AC$ et $AE$. Justifier.
\end{myenumerate}